蘋果強勢回歸 萬億現金調返美國

蘋果公司，知名的美國企業。這個世界一哥品牌坐擁2690億美元現金資產，但不說不知道，當中約94%並不在美國本土。蘋果曾明言，在企業稅制改革前，不會把這些海外利潤回歸美國，因涉及的稅款太高昂。特朗普上台後，蘋果的飛雲終於來了。

美國國會去年底通過的稅改方案，把企業稅率由35%大幅削減至21%外，還包括一項鼓勵美國企業回巢的一次性滙回稅（one-time repatriation tax），稅率更是低至15.5%。

蘋果的新聞稿提及，在新稅制下公司「回巢」需要繳付約380億美元稅款，相信是美國有史以來金額最大的一筆稅項之一。雖然銀碼巨大，但華盛頓稅務及經濟政策研究所的數據顯示，公司仍然較舊稅制省回430億美元，比其他公司要慳得多。